
                      Alejandro González Iñárritu tan sólo ha dirigido cinco largometrajes: Amores perros (2000), 21 gramos (2003), Babel (2006), Biutiful (2010) y Birdman (2014), pero todos ellos han sido premiados en distintos festivales y nominadas en diversas categorías a los Premios Oscar, de hecho Birdman es la primera película dirigida por un mexicano en ganar el Oscar a mejor película. Este año espera repetir experiencia con El renacido (The revenant), con la que ya ha ganado tres Globos de Oro y ha recibido 12 nominaciones a los premios de la Academia, incluyendo mejor película, director, actor principal (Leonardo DiCaprio) y actor de reparto (Tom Hardy).
[...] Además de dirigir y producir, González Iñárritu también escribe el guion junto con Mark L. Smith, basándose libremente en la novela de Michael Punke (The revenant: A novel of revenge) sobre un personaje histórico real de finales del siglo XIX, el trampero y explorador Hugh Glass. Es conveniente decir que no es una película excesivamente accesible, es muy larga más de dos horas y media de metraje (156 minutos) donde el dialogo es mínimo y la violencia máxima.
También es una película épica y brutal sobre supervivencia, determinación y venganza, llena de escenas impactantes y sobrecogedoras en las que podemos sentir la ira, la frustración y la desesperación del personaje que interpreta Leonardo DiCaprio. Para compensar tiene otras de gran belleza, rozando lo místico en las algunas ocasiones, y es que la extraordinaria fotografía es responsabilidad de Emmanuel Lubezki, colaborador habitual de Terrence Malick en películas como El árbol de la vida o To the wonder, y ganador de dos Premios Oscar consecutivos por su trabajo en Gravity y Birdman. Sus movimientos de cámara y el uso que hace de los primeros planos consiguen un sorprendente realismo y que nos sintamos dentro de la escena.
Es muy probable que este año Leonardo DiCaprio consiga su primer Oscar (si Michael Fassbender no lo impide) su interpretación es brillante, podemos sentir la suciedad, la nieve y la sangre que cubren su cuerpo. DiCaprio se muestra entregadísimo a un personaje cuyas ansias de venganza le harán superar el dolor, el hambre y el frío, realizando un terrible análisis de la resistencia humana. Tom Hardy no se queda atrás, su rendimiento también es muy satisfactorio como el villano de esta aventura, muy merecida su nominación al Oscar. Completan el reparto Will Poulter (Somos los Miller, El corredor del laberinto) y Domhnall Gleeson (Una cuestión de tiempo, Ex machina).
Una experiencia cinematográfica única, emocionante y desgarradora en el apartado humano y técnicamente fascinante con imágenes de una belleza impactante.
        
            